入行11年終成功上車 衛詩雅興奮驗樓：我做業主

英皇小花衛詩雅最近正式成為業主，剛收樓的衛詩雅化身成驗樓師並拍攝驗樓短片。入行11年的衛詩雅經歷過零收入的日子，不過她積極考牌，善用時間去學習新事物。

衛詩雅前年開始置業，以780萬購入啟德一個348呎的一房單位，並繳付了兩成首期約156萬港元。

剛收樓的她開心向大家公布喜訊，並親自到場驗樓，她說：「我終於做業主！我終於收樓喇！今日帶大家一齊上我新屋驗樓，我之前上網睇咗好多詹sir驗樓嘅片，希望學到佢一兩成功力啦！」

衛詩雅帶備了驗樓三寶，分別為伸縮棍、Memo紙及筆，並於新屋的各角落進行檢驗。她發現新屋牆身上的油漆太薄，仍可看見裝修工人所寫的字跡，而她於浴室試用花灑時則發現企缸門邊出現滲水情況，令她很生氣。

她走到開放式廚房檢驗時，自爆曾於廚房內燒著物件以致火燭，因而平日只會煮杯麵食用，而非必要則不會下廚。她又指，收樓後需要多工作賺錢供樓，並笑言新屋內未有傢俬因而需要更努力。

在新界成長的衛詩雅與家人居於上水太平邨，家有一姊三弟。她於16歲兼職任模特兒，2008年被模特兒公司推介為電視劇《四葉草之盛裝舞步愛作戰》試鏡，後來簽約英皇娛樂，毅然辭去當時鑽石銷售員的工作，成為全職藝人。

她坦言這行沒有安全感，曾經歷兩、三個月零收入，幸好獲公司預支薪水，才有數千元可用。她說：「本身很節儉，之前拍戲儲的錢慢慢用。我出街可以不用花錢，跟媽咪住可以有飯食，工作可以借衫，有錢便去泳池游水，沒錢便去沙灘。」

縱然娛樂圈沒有給予衛詩雅安全感，但她卻很喜歡當演員的感覺，

"因為演戲有劇本，一切有安排，這讓我有一種安全感。"

入行前，衛詩雅已考取專業鑽石鑑定證書，有「牌王」之稱的她這些年也積極考取不同牌照，

"因我甚麼牌都有，車牌，船牌、大偈牌、導遊牌、潛水牌、寵物傳心術、中醫初級証書，如果有時間，不做一些事會覺很浪費，而考牌最實際。"

好想被牙詩傳心

"因我甚麼牌都有，車牌，船牌、大偈牌、導遊牌、潛水牌、寵物傳心術、中醫初級証書，如果有時間，不做一些事會覺很浪費，而考牌最實際。"

佢啲錢係邊度嚟?

寵物傳心術都識
識都唔緊要 佢敢講出嚟呢下勁

蛋記d人個個講野個tone都鳩鳩地
唔知真傻定假傻
講野勁似sa同Joey

入職要求嚟

唔做到咁你又點會覺得佢傻傻地。走去睇

大偈牌即係乜？

780萬，3百幾呎一房，
唉，唔知講咩好

寵物傳心術

唉

阿嬌搭埋天真

寵物傳心術考咩先攞到個牌

娛樂版都係講供樓

其實真係好厭氣⋯

香港幾時變到咁？

所有人都要買樓做目標？

由幼稚園到退休人士都要買樓⋯

出世前最好有父幹買定幾層樓⋯

退休人士走前最好留番幾層樓比後人⋯

咩事呀？！癲嫁？

點解唔係比d 關心同愛比bb 而係樓？

點解人在百年之後唔係睇呢佢一生人有幾精彩
而係有幾層樓？

唔好講話中學生感困惑諗唔開
係香港到不惑之年嘅人都好迷失

不過都係講句 人生總有希望 要勇敢面對
總有一日要歪風掃走！

“本地”船隻牌照
管機房的
不過我好奇佢冇做過船上工作又點有sea time考

開放式廚房明火？

700幾萬移民去台灣做土皇帝啦

仲要有咁撚多牌照 技術移民都得

以780萬購入啟德一個348呎的一房單位

有無人報警

明星都係住3百幾呎

泰國就好d. 台灣d樓貴左好多

馬拉都得啦

買樓跟裝修，入咗則，驗咗消防，所以冇問題。
不過唔記得天花上邊係咪有消防裝置。

利申:做龍譽嘅BS，不過唔係消防仔

應該係遊樂船牌 船主(海面知識) 同大揭(機械既野) 合格先出到可以渣20呎定20米內既船 但唔可以做生意

做完呢個盤表示有錢都唔會買嚟自住

780萬樓價 點解可以淨俾兩成首期？

關洪卓立咩事

果d牌有時候就考到

禁佢應該寫遊艇牌
寫大揭牌出黎扮勁咩

冇計啦
香港有樓先叫成功，理得你層樓係父幹定呃返黎
有樓亦代表你係有錢人
唔好睇佢780萬300尺好智障
五年後升過千萬
十年後升double 架喇
打咩工有呢種賺錢速度

如果係租租理得你拎諾貝爾獎都係廢物
風氣係咁

香港人 如果無學歷就係要咁撈 除非做雞
一係就要勁撚積極 小強咁咩牌都有 先可以絕處逢生

一人住300幾呎其實好夠
同埋記得佢講過未決定好自住定放租

睇錯 連詩雅

唔鳩鳩下 點迷住陪客 蛋記喎

我都好想知

要咩時候先考到

佢個啲牌 真係得咩？ 技術移民 唔洗至少係個個行業 三五七年咩？

財仔二按

呼吸plan?

同問！ 唔係600樓下先可以兩成咩？

成8 球普通人點有得做到2成首期
佢呢行仲要無穩定收入

新樓有發展商提供嘅按揭plan， 點同買二手樓呢

佢咁霉架咩

唔知佢咩發展商
好多2按都好撚嚴
壓測一二按加埋 要過到9 厘先做
佢仲要份工無穩定收入

都幾勁

新樓會有發展商2按，味有8成按。不過利息通常高過銀行。

係咪地產商提供果d
點解兩成

冇得係樓下撞到佢一齊搭巴士喇

好耐買唔到樓既人上到車

兇兆

On9個個第一次上車前都係未買過樓㗎啦

你老味識唔識咩叫明星
哥哥梅姐就係叫明星
你地陀地妹叫孬星

一兩個人住三百幾呎

好fit啦

佢呢啲奀星 都捱得好辛苦

有道理

孬 字點讀

Skr的中文正寫

佢錯好多字
我諗佢係想打 奀

全部都係連登仔鳩估又當真

同你隻龜傳心

好on 9，780萬買300幾呎 呢個價可以買到大d

780-200

Open kitchen 既天花裝左花灑頭
利申：9up

啲牌點幫到佢搵到錢？佢唔係靠歌手演員賺咩

開放式廚房 麻麻地

神棍

有閪入岩行真係仲有機會買樓

入行咁耐算係咁啦
證明佢唔係雞,靠自己努力工作

人地咩都學下啫 明明學左咁多樣野係追住人地一樣黎笑

11年160萬
一年儲14萬 有幾難呀

可能應酬老闆 唔知食埋啲乜野

發展商呼吸plan 係包借架，但好高息

牙詩好正

算係咁啦,如果平時係老細面前肯除果D間屋點會咁細

問題係銀行批到按揭, 如果收入唔穩定, 咁即係佢收入都相當高...

租比我 不過冇錢交租可以肉償

孬星收入窮出show 又拍吓戲 勤力密密做 其實一個月有五萬收入都唔出奇 一個show叫有人識 多數都貼住五個位 佢個名唔算係冇人識
有時連佢係邊個你都唔柒知都開你幾千蚊

780萬購入啟德一個348呎的一房單位，並繳付了兩成首期約156萬港元。

飛洪卓立嗰個係湯怡

你睇返好多一手撻係發展商玩野唔借二按

我意思係話做唔到2成首唔係話佢11年儲唔到錢

學咁多嘢，考咁多牌

算係勤力過好多人架啦

係咪又係英皇樓盤廣告

睇錯左做衛詩

龍譽🤮

做咩雞咁唔掂要11 年先買到7 百幾萬樓

連登有人討論你啦

我唔信住宅年年fs251

On9連登仔乜都話人做雞，真係好無品
理性分析下就知係靠自己買番黎啦屌
如果人地做雞揾番黎，邊可能要成11年先至買得個三百幾呎單位

冇證冇據求其屈人買晒樓話人做雞
咪咁垃撚圾啦

咁有無證明係幫哂屋企人買哂樓先？佢好似仲同屋企人住緊上水公屋？

呢啲人真係好撚無品
明明就葡萄人，但死都要屈人係做雞

因為以前的確係分開船主牌、大偈牌，到宜家先combine埋一齊做船主大偈牌（二級遊樂船操作人證明書）

所以咪記者誤導囉

應該唔係慢慢供，藝人一比就比一大部分
平時就租

咁你証明下佢用晒屋企人既名黎睇下先
講到好似知道晒內情咁

做11年先上到樓

同你呢種人討論真係無意思

你老母都係做雞養大你架

唔做雞 邊有錢 養大你？
你估你老母天生 想做雞咩？

生活迫人 無計嫁wor

咪就係

唔岩嘴形就block左算鳩數啦

上網不嬲都多呢d痴線佬

係咩？我覺得係衛詩雅好耐之前就考左牌，嗰陣時要兩張牌分開考，所以先分開兩個牌講

好撚柒衛詩雅同連詩雅搞亂都正常，連湯怡都

總有一天要掃走歪風

就如20年前個個都崇尚做古惑仔一樣⋯

一樣係唔健康⋯

比人包一日都有啦
11年證明無比人包

你地班連登仔果然個個都冇樓
新盤一千萬以下不嬲都有發展商2按
利申：啟德新盤業主

去睇下新樓啦連登仔

羊生咁多樓唔送層比佢？

11年 150萬咋大佬

連登D垃圾自悲心作祟
見女人上到車就話人做雞

肯學野都好呀

不嬲都係 見高就踩
最好全世界都仆街得自己好
但係現實就係要懲罰呢班垃圾
繼續笑啦 人地上車開開心心 個盤呎價已經3萬3啦 一早過左千萬

好彩我都有買
支持各位租樓啦 日日賺租

首期咋 你都唔會攞曬成副身家俾首期掛 我諗佢應該二三百萬都搵到 除返開其實每個月都唔算搵得多

佢d 牌好似無乜用

大佬呀 人地入左行成11年架啦

正常都會諗傳媒點解會無啦啦報導佢啦

娛樂圈講d野信一成都多

淫照果陣d人都講晒大話

唔知點解我覺得780萬買1房高層市區新私樓係好合理
起馬佢唔洗再俾舊錢裝修, 間房又有落地大玻璃
遲下啟德又有地鐵
係個廚房鳩D不過佢話唔煮野食就冇所謂啦
好多市區二三十樓齡居屋都叫緊五六百萬

兩成按揭可以放租架咩

新樓唔同

睇下海之戀4 單撻訂係咩料先啦on9
二按計壓測9 厘呀

你估佢袋晒咩d錢

大陸果d就話咩開工作室
自己做埋經理人

香港大把所謂藝人衰到要解約啦

咁多個藝人冇人敢公開d數點分都估到邊面食大份啦

呢行無穩定收入，咁樣供得幾多年？

就算有實力
蛋記除左Joey同Twins
邊個都唔會俾咁多資源捧
佢最多搏下大陸市場
但唔陪訓都無運行

咁不如趁無野撈讀返書考返個專業資格
用自己人氣搵生意

佢唱歌做戲係掂就唔會咁霉啦…
咁霉既藝人都可以買到成800萬既樓，都幾勵志

新聞都冇寫佢用明火

用豬仔錢罌儲番嚟

船牌、大偈牌

娛樂圈黎講 11年先儲到百幾萬做首期其實都幾慘 佢仲要叫已經英皇大公司 多人識 多job接
好多藝人都講過 藝人可以搵錢快 但時間唔長 keep人氣好難 唔係都唔使咁多藝人紅小小搵舊錢就搞d小生意 再用自己做招牌 今時今日香港既營商環境你估易咩

決定放租的話，唔好咁張揚，8成按揭放租係唔合法的

我知你睇到既 恭喜你

靠自己的女仔最值得欣賞

利申，有老婆非厹，純粹欣賞努力的人

兒登真係兒登
入行11年先上到樓都可以話人地做雞

好似好多三四藝人都會開餐廳

呢啲咪叫周身刀，無張利
學又要錢，考又要錢，又係個娛樂圈浮浮沉沉，最後一事無成

雞都買得3百幾尺

係佢隔離4xx尺窮人路過

瓦遮頭都無個講乜嘢人生精彩幸福
供樓仲輕鬆過租

佢本身都係小康既

衛詩雅

連登仔真係好撚恐怖
係都要話人做雞 仲要死拗

不過當年高登仔見到以348萬買780呎 都係瘋狂派膠恥笑

女人買樓定律黎

人地過得開心又關你事?
連登仔真係痴撚線

我都諗緊壓力測試點過，2成首期都要6萬多穩定月入，發展商未必批，唔通有人做擔保？

佢啲所謂牌，唔識就以為好勁，識就真係得啖笑

佢肯keep住學習好好嫁啦，而且都有考試評定佢資格。

我都有唔晒佢既牌

問題：係咪因為香港人廢、低等、唔夠努力，所以無瓦遮頭呢？

其他國家同地區的人比香港人容易有安身之所係因為佢地比香港人好？都比香港優勝？

做BS 都唔記得，你返乜撚野工
有消防裝置就基本嫁啦，BS仔

我哋係唔洗做二按啊

你普通人就難批
明星效應 好撚易批 當賣廣告
所以一有明星買新樓 報紙即時賣廣告

即係佢無做過雞

唔奇!
娛樂圈好多人搵師傅性交轉運
仲個個用入錢畀師傅 (神棍)

咪係 2按就唔好出黎7啦
唔好亂辭職 呢幾十年都唔好休息呀
個個月要還2皮幾野

780萬 = 348呎

我睇唔透

佢喺公司上位上得慢
做戲又唔夠阿sa紅
佢同湯怡一路都仲好似排緊隊咁
但都未至於一事無成
打工心態有嘢就接 公司唔炒我就得

要一嘢彈起可能真係要靠做

考牌可以一來興趣二來傍身
點都叫有付出

佢認錯咗係湯怡

唯一鐘意既英皇藝人
真係好努力

點解呢個po有咁撚多on9 reply

英皇收埋好多up得出名但冇代表作既藝人

佢都唔係一次過比晒700萬
未必有咁多資產可以一炮過移民

明白，謝指點。

開始習慣呢個係合理樓價

係城市規劃嘅問題
香港人嘅可悲係多謝中共嘅洗血計劃

This is 連登
差劣人格為榮
欣賞人? 食得架?

Mk妹tone

g

訓街好過

群得多咪互相感染
你群啲叻人一早唔洗上連登廢嗡

叫你反省下個制度啊
可能我同樓上都唔現實啦

啟德新樓呀大佬
上水30年舊樓都要500幾萬啦

真係做雞你估唔使出力咩 你又試下俾亞伯鋤下囉

識蛋記啲人都知佢有同老細咩啦
成班傻仔話咁耐先買樓就一定唔係

真係有單位係開放式廚房但用明火

其實有邊個女明星無比人屌過唔係比老細叫都會同其他男明星屌啦

發展商二按

暗盤放 大把人係咁 唔登記份約上land reg
博銀行唔發覺

好慘
以佢知名度同人行年資都買得3百幾呎
證明香港樓價真係

咁佢而加係佢講到出面，係明定暗

又搵台灣黎打飛機 佢俾咗2成首期百幾萬咋 你拎住百幾萬去台北睇下買到咩樓

恭喜晒衛詩 唔知佢家姐衛蘭幾時出新歌

連登啲真香港人絕哂後啦，新移民3年上車有幾難

細撚到

外國一定冇動物傳心師啦

連呢啲半紅不黑既un星都買到樓

做明星都要11年,我點算

本身對呢條女印象極好,見到寵動傳心師即刻唔撚洗睇

其實9成藝人本身都有家底
好少真係窮

咁你有冇呀?

我同你無權無勢反省有撚用咩
下至教育上至政策都係亂糟糟，依啲係當權者嘅責任
而平民只能接受現實係制度下去鬥個你死我活，人類史一直都係咁

唱歌好好聽

移民歐洲直頭買到house

你老母都係做雞養大你
唔駛咁細分啦

買樓 = 做雞

興趣學野考牌 = 學黎冇撚用 咁都好意思講出黎

你計埋撻訂你玩撚曬啦on9 你唔好話有人供唔起變銀主盤？

雖然波細細不過都鍾意睇佢做戲
入行11年先買3百幾呎樓想話佢做雞都難有說服力
不過段片有兩個重點
1,撞車搵老豆，暗示無男友?
2,自己儲錢買樓，無人包? 好女仔?

把聲淫 大波d

2皮幾野都好撚多 同窮撚討論有乜野好講 要點撚唔好請假先搵到2皮 實做樓奴啦 全世界都咁撚窮

原因係發展商唔做二按

之前唔係都有post講過話啲model 影張廣告相放係全世界用一年，自己可以袋到7萬蚊，佢又拍片又拍電影，又做咁多代言，點會搵唔到，儲唔儲到先難啫

船

人做明星佢做明星做到咁窮

佢算好嫁啦 你睇三色台嗰堆所謂明星 真係得啖笑

780萬 個廚房得一忽仔...

個問題係移民完去台灣仲點繼續搵食
假設仲係台灣搵食，係香港又咪要租樓住

冇咪揾自己公司下面間財仔借囉

11年真金白銀

血汗錢

你估做吳若雞咩

係香港依啲濕鳩地方先會將藝人買單位當新聞

傻鳩冇錢就咪充大頭鬼啦
二按咁撚高息真係先得你呢d啟德業主先會做

你可以笑佢D牌廢，但都唔可以抹殺人地平時努力既
一般人正常唔係需要個樣野，根本都唔會去考牌
而佢係努力想增加自己見識去學去考，淨係呢點都值得欣賞

Wiki話佢土生土長，但佢講嘢唔正，似新移民

我要多謝老闆楊生.........

btw,啟德呢d樓隔音好差，大聲少少講野都比隔離屋聽到

佢副偈絕對唔大

會唔會有d發緊夢，而家中國地區搞惡性滯漲，你想反其道而行之

雞前雞後
一陣開個你問我答又成班變晒狗公

佢收入唔穩定 應該借唔到錢

讀 不好

呼吸就梗架啦
但明星仔
點都造到比佢啦

最弊係對面一大班大陸蝗
要同班大陸蝗share商場
真係不了

啱法例要求入則批准
再拎埋消防批准係可以明火

依家全港邊道冇大陸人？

有瓦遮頭= 人類必需品
問就問點解地產商將人類必須品谷到咁貴

有套韓劇又係講個女主角係咁學野考牌
香港可以搵佢翻拍

一二千蚊已經大把人簽sea time俾你啦

780 萬一間屋 連個似樣既廚房都無

痴撚線

btw , 衛詩雅 gfable

柒

點解d質素可以咁差
利申：做驗樓

我做MC呀？on99

我洗唔洗睇埋你老母賴咗屎未呀on9仔，隔離行頭唔阻我我睇嚟做乜撚呀

啲高登仔日日屌樓貴，唔做下功課，人地啟德呀，你唔好用大西北啲樓同佢比啦，被人笑架。

老細俾既

上到車有個安樂窩明明就開心事黎理得人地買貴好多呎數細又好，人地ge事黎
連登仔替下人開心唔得ge係要話d錢點黎話人做雞

典型 ON9 港豬 好心你智障就收埋自己啦

即係如果係半山 780 萬個單位 得一道門 一個廁所 一個洗手盤 一個床位
就好撚合理啦 ? 因為佢係半山 ?

車牌

呢個post 好多蛋記打手

Michelle真係正

不恥下問我欣賞
但下次可以google先

樓都收埋 成交咗啦

簽得個間公司會唔洗做雞？

空肚食早餐.....

一房真係好灰

最好望個市唔好冧
唔係仲邊有人睇你娛樂
跟住供唔起就變負資產

其實佢真係點，
唔好比我睇死佢係臭雞港女格
因為真係實在太多偽人，無個信得過

睇唔睇另一回事，連基本例都唔識就叫自己做BS仔吹真係會笑撚死人。

如果你真係個盤既BS 我都幾肯定個盤係垃圾中既垃圾。

唔關我事嘅例我睇嚟做乜

以你咁嘅邏輯，你係咪冇嘢做會走去背基本法？

連詩雅一早痴件太子仔住緊大屋
仲要分咗手都唔交租唔肯搬

做左咁多年明星先買到樓

好想同佢瘋狂驗樓

腳趾